

maxime
======
Besoins VM :
 
VM fait en Xbuntu car léger.
Espace stockage dynamique de 15 Go.
 
Environnement globale :
-       Git version minimum 1.9 avec l’ajout des certificats pour Orange Forge

-       Editeur vim

-       Editeur Sublime text avec plugin Robot Framework

-       Cntlm

-       Wireshark

-       Vlc

-       Installation pip-python

-       Installation python-wxgtk2.8

-        

 
Environnement Robot Framework :
-       Installation des bibliothéques :

o    Robotframework-selenium2library

o    Request

o    sypRunner

o    droidRunner

-       robotframework-ride

 
Monter automatiquement un dossier du disque local sur la VM pour les problèmes de pertes de données
http://www.orange.com/sirius/logos_mail/orange_logo.gif


jfx
===

On Linux
Python already installed : 2.7.5+
sudo apt-get install python-pip
sudo pip install -U robotframework
Check install : pybot --version
(Upgrade : pip install --upgrade robotframework)
sudo pip install -U robotframework-selenium2library
sudo pip install -U robotframework-imaplibrary
For RIDE : sudo apt-get install python-wxgtk2.8
sudo pip install -U robotframework-ride
to lauch RIDE : ride.py
 
Webservices
sudo pip install -U robotframework-sudslibrary
( sudo pip uninstall suds
sudo pip install suds-jurko )
Problème import UTC à investiguer
 
 
ImportError: cannot import name IncompleteRead on pip command :
     -> sudo easy_install requests==2.3.0
 
robotframework-request = request version 2.4
pip = request version 2.3
 
sudo apt-get remove python-pip
sudo apt-get remove python-requests
 
sudo easy_install requests
sudo easy_install robotframework-requests
Erreur : fatal error: pyconfig.h: No such file or directory
sudo apt-get install python-dev libxml2-dev libxslt1-dev

Installation de Git, gitflow, cntlm (de mémoire via le .deb), chromium chrome driver, selenium






RESTE A INTEGRER
================

* vim  
* sublimetext + plugin robotframework
* certificats orange forge
* wireshark
* vlc 





